【香港老店】地毯式文宣攻勢正式開始！

有冇人唸過香港有一班人無論係放映會、連儂牆、手拖手活動、遊行集會、airdrop 等都 reach out 唔到。依一班人雖然唔係低下階層但同樣教育水平偏低，佢地就係極具香港特色位於西環、西營盤、深水埗、油麻地等舊區嘅香港老鋪老闆。

佢地食正經濟瘋狂起飛嘅年代，搵到錢買到樓有鋪位但社交圈勁窄，每日除咗同四周鋪頭吹兩水或做街坊客，每日點對點渣工開鋪收鋪，通常收6-8 pm ，所以唔會有機會見識到 popo 同 tear gas (實戰冇用) 外，都唔會同打工仔一樣坐地鐵返屋企 (連儂牆冇用)，而且依班人多數好勤力開足 6 - 7 日 (遊行集會唔會去)。

多數香港老店都係年老人努力經營好多年，雖然佢地勤懇專注但對於政治極度反感，但好可惜多數老店老闆都因政治冷感，聲稱自己「政治中立」，企係高高嘅位置上，不停指責示威者偏激，唔似佢地當年咁努力。

文宣方向：

直接 target 每一類鋪（例如：文具鋪、士多、玩具鋪、五金鋪、海味鋪等⋯⋯），印文宣直接放係鋪頭門口。

1・大多傳統老店，經歷過經濟起飛時代，雖然一直艱苦經營於愈來愈單一的城巿裏掙扎求存，但最近幾個月佢地明顯下滑 > 文宣重點指出原因根本所在，令佢地唔再怪示威者。

2・老店同其他老店好熟，當一個人係藍，叫示威者曱甴，好快成條街就好似流感咁一齊叫，但好多時佢地都係人云亦云，隨聲附和。要比番以前嘅history 例子> 簡單講咩係去個性化 > 人性泯滅的開端 （例如納粹德國治下的猶太人，發生在人類社會的極端暴力事件–大屠殺–就可能出現）

3・用銀髮族嘅例子等比佢地知道原來除左後生都有咁多老人家出去！

依班人離地、潔癖、只講經濟利益係另類「和理非」的中產階級。都唔岩用長輩圖吸引佢地，更應有已face checked 嘅 infographic ，同佢地講「數據」，講事實。

香港人成日話傳統老店係香港買少見少，如果成功令依班有鋪有樓嘅真・中產覺醒，成為同路人，大家肯唔肯做？